反送中運動首名犧牲者梁凌杰 死因庭將展開研訊

反送中運動裏首名犧牲的抗爭者梁凌杰，他的爸爸早前向《蘋果》表示，對兒子的思念半點也沒有減退，更表明希望就兒子的離世展開死因研訊，以得知兒子墮樓當天，有否遇過任何不公義的冷待。根據司法機構網頁顯示，死因庭將會就梁凌杰的死因展開研訊，並先於明早以非公開形式進行研訊前檢討，由死因裁判官高偉雄審理。

前年6月15日、即200萬人上街遊行抗議反修例前夕，35歲男子梁凌杰於金鐘太古廣場高處掛上示威標語後，其間墮樓，最終不治。事隔年多，至今仍不時有市民到太古廣場獻上白花，以宣示港人永不遺忘。

死因裁判官高偉雄早前曾先後審理涉及反修例事件的陳彥霖與周梓樂死因研訊。其中在周梓樂一案中，高偉雄更於休庭期間翻看未呈交作正式證物的閉路電視片段，揭發警方未曾發現、「非常關鍵」的周梓樂墮樓影像。

畏罪自殺

200+1

其實都冇乜可疑…

當時狗點樣做risk estimate，同消防點樣做都應該要公開

Push

自殺 都要開庭
有冇咁得閒呀On9

你呢種人思想簡單幼稚得很
不如淨係係波台算啦

如果風險評估做得好好多野都可以避免
談判專家、安排救護、消防、氣墊

如果林鄭唔推惡法就避免到啦

佢要自殺都阻唔到㗎

push

-當時唔俾鄺仔行近同佢對話
-墮樓後有警察話要去執魚

當日救佢的消防員應該好自責

嚴格上嚟講除非自然死亡（病死）
否則都有權開死因庭

之前李東海小學老師都有開庭
有幾無聊
乜你覺得黑警處理得當咩
無責任咩

好似阻止咗鄺神上去